劉小麗涉冒議員非法籌款

■香港文匯報記者 齊正之、張得民

■8月13日晚，劉小麗（左二着黑長裙者）鬼祟在荔枝角社區會堂入口外，用無標貼不透明紙盒涉嫌非法籌款。

早前被法院依法取消立法會議員資格的「瀆誓四丑」劉小麗、梁國雄、羅冠聰、姚松炎，近期以「上訴」為名四處開街站「撲水」（籌款）。香港文匯報記者連日調查發現，這些街頭公開籌款活動都沒有按規定列在民政事務總署網頁上，有關行為涉嫌非法籌款。其中，劉小麗早前到深水埗一個社區會堂參加電影晚會時，主辦方在宣傳專頁上仍稱她是「立法會議員」，散場後更要求出席者在場外捐錢。對此，香港中小型律師行協會創會會長陳曼琪向香港文匯報表示，劉小麗有可能涉及非法籌款、藐視法庭罪及欺詐罪。

自從7月14日被取消立法會議員資格後，劉小麗一個月來頻頻「呻窮」，四處公開籌款，聲稱要支持其「議員辦事處」運作，及支付DQ案律師費。

義工向途人提及「議員」

8月13日下午，香港文匯報記者收到讀者舉報，指劉小麗等人在旺角太子某小學門口外涉嫌非法籌款。記者抵場後所見，校門對開路面周圍插着近十支「小麗民主教室」旗幡，劉小麗等十餘人霸佔了大半條行人路，不少街坊被迫頂着熾熱的陽光經過此處時均感不滿。

在路旁的陰涼處，則擺放三數個透明籌款箱，但捐款者卻寥寥可數。其間，部分義工向途人募捐時亦有提及「議員」，有街坊追問是否「議員籌款打官司」？但未見現場義工澄清。至當天下午5時半左右，劉小麗似乎捱不了熱浪，就與一名男助手匆匆離開。但可能是平時坐慣的士的原因，劉小麗走到對面的始創中心門口後不停左望右望，男助手則「手指指」，兩人花了超過10分鐘，才找到100米外的太子站入口。看來，家住西九、聲稱「落地」的劉小麗，對最多市民使用的「港鐵」非常陌生。

並無澄清「議員」稱謂

劉小麗8月13日活動的「戲肉」是當晚出席由「社區院線」及區議員在荔枝角社區會堂舉辦的電影籌款會，播放的是一套「港獨」意味甚濃的電影。在主辦此活動的「社區院線」facebook（臉書）宣傳海報上，劉小麗依然被稱為「立法會議員」。據香港文匯報記者觀察，無論是在場的劉小麗本人，還是其官網「小麗民主教室」，都未對有關稱呼作任何澄清。

不知是什麼原因，這場電影的播放過程甚不順利，其間字幕不時出現問題，音響也欠佳，有數十名觀眾因此感到不耐煩而提早離場。在電影結束後，一名女主持邀請劉小麗及該電影的導演走到前台，進行所謂「分享」及答問環節。有台下的出席者在向劉小麗及導演提問時，直斥電影中的情節主題思想狹隘、危言聳聽，會引導年輕人作出傷害個人及社會的激進行為，同時也認為學習普通話與使用方言並無衝突，並指其子女以前沒有機會學習普通話很可惜。對此有關問題，劉小麗等人則支吾以對。

門外持盒籲觀眾捐錢

主持人見勢不妙只好趕緊結束提問，並向在場約200名出席者表示，由於社區會堂是政府場地，因此不方便直接進行「金錢交易」，「但散場後工作人員會在門口等大家」，她並多番意有所指地說「大家明白的，要識做」。

香港文匯報記者現場所見，在觀眾離場時，包括劉小麗在內約10人已各自拿着紙巾盒大小的籌款盒站在門口外等候，並不斷呼籲大家捐錢。不過，有數名年輕人邊離開邊竊竊私語：「海報唔係話免費嘅咩？」「算啦，佢哋咁樣企喺門口要錢，唯有焗畀啦。」

香港文匯報記者翻查當晚「社區院線」的網上電影籌款海報，其中「費用全免」四字顯眼清晰，豈料現場有人卻走「法律罅」，要出席者「捐款」。有不滿「被捐款」的觀眾向記者表示，他本來是應友人之邀來看這場「免費電影」，「如果佢哋一早講清楚睇呢場電影要畀錢，我一定會畀；但我最唔忿有人特登『博大霧』，焗住要人捐錢。」

企到好似呠蘭街啲雞咁

文匯

文匯報

留番同法官講囉，登出黎把撚

又倒米

香港中小型律師行協會創會會長陳曼琪

陳曼琪在佔領行動時，代表潮聯小巴申請佔旺禁制令、並親自到旺角佔領區宣讀禁令內容

全國人大代表將於年底舉行換屆選舉，不少政界人士亦早作部署，有消息指當中有兩名女士最為矚目，包括立法會議員梁美芬及中小型律師行協會創會會長陳曼琪，兩人均屬法律界，本來已佔優勢，加上在反佔中、反暴亂及撐高鐵一地兩檢等多場硬仗都積極表態，選情被外界看高一線。

文匯報都當source
李國章呢啲都唔睇文匯啦

小麗申報資產有2個單位，唔係好掂?

神駒好波

生果有講，我之前睇生果，隨便google搵到

大奶奶

支那報收皮啦

文滙報涉侵犯肖像權喎…全國性法律有法不依？

有片先講